# 事件类积木

## 1. 当小程启动

 当小程开机或重启时开始运行其下程序。

![](images/events-1-1.png)

**示例：**

![](images/events-1-2.png)

小程启动后，屏幕显示“hello”。

---

## 2. 当按下按钮（）

当小程指定按钮被按下时开始运行其下程序，包括A、B、C三个选项。

![](images/events-2-1.png)

**示例：**

![](images/events-2-2.png)

小程按钮A被按下时，播放“哈喽”音效。

---

## 3. 当小程摇晃时

当小程摇晃时开始运行其下程序。

![](images/events-3-1.png)

**示例：**

![](images/events-3-2.png)

小程被摇晃时，播放音效“哇哦”。

---

## 4. 当小程（）倾斜
	
如果小程按照指定的方向倾斜时开始运行其下程序，包括向左、向右、耳朵向上、耳朵向下四个选项。

![](images/events-4-1.png)

**示例：**

![](images/events-4-2.png)

小程向左倾斜时，屏幕显示“left”。

---

## 5. 当（）>（）
	
当所选的属性（响度、计时器）的属性值大于指定的数字时，开始执行程序。

![](images/events-5-1.png)

**示例：**

![](images/events-5-2.png)

当响度大于10时，屏幕显示响度值。

---

## 6. 当环境光强度 <（）

当所选的环境光强度小于指定的数字时，开始执行程序。

![](images/events-6-1.png)

**示例：**

![](images/events-6-2.png)

当环境光强度小于5时，小程的LED灯亮起红色。

---

## 7. 当接收到（）

当接收到指定消息时，开始执行程序。

![](images/events-7-1.png)

**示例：**

![](images/events-7-2.png)

当小程接收到“消息1”时，播放“笑声”音效。

---

## 8. 广播（）

广播指定消息。

![](images/events-8-1.png)

**示例：**

![](images/events-8-2.png)

小程的按钮A按下时，广播“消息1”。

<small>注：程序上传到小程运行时，不支持长度超过64个字符的广播消息。</small>

---

